自認拖延症患者入一入黎

Procrastination—拖延症，幾乎係每個人既通病。咁我平時就有睇唔同有關productivity 同 brain performance既書，今日想同大家分享一個簡單而有用既方法去幫助大家提升集中力同工作效率。

呢個方法應該都唔少人聽過，叫做Pomodoro Technique（蕃茄工作法）。簡單黎講就係每工作25分鐘，就會有一個5分鐘既short break，而每過左4個「25分鐘」就會有一個15分鐘既long break。下圖係簡單既illustration:

背後科學原理好簡單，因為好多研究都指出人類正常既集中時間係20-30分鐘，所以每25分鐘就應該要休息一下再繼續，確保可以keep住個腦既performance係最高既水平。

當然睇落好似好簡單，但其實背後都有D技巧同重點要留意番：
1. 果25分鐘講緊係100%集中去做你既工作，唔可以分心，所以強烈建議大家將手機轉做勿擾模式。記住，覆個whatsapp都唔叫做100%集中，呢樣十分重要。

2. 果5分鐘休息時間都好重要，基本上係做咩都得，但就係呢段時間內一定唔可以再諗同岩岩果樣工作有關既野。記住呢段時間係比你個腦休息，可以趁呢休息覆下whatsapp睇下facebook等等，但我建議大家最好起身行下飲杯水，令個血液循環好D。

3. 每當25分鐘或者5分鐘既計時一響，要即刻停低你手上既野開始工作，唔好抱住「睇埋呢條片先」或「覆埋呢個message先」既心態去使用呢個technique。

app store 同 google store都有好多免費既apps去幫你運用pomodoro technique，自己有興趣既download個黎試下。

大家有咩想問或者分享既都可以comment下，有錯勿插。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
咁其實我就搞緊個online learning platform去為中學生提供唔同既學習資訊、免費補習影片，主要係因為我並唔認同現時既補習、學習風氣，想透過一個平台去改善呢個問題。

如果大家仲有興趣睇多D呢類型既內的，不妨like下我既facebook page或instagram支持一下。

Facebook:
Instagram:
Blog:

成日乜都拖住做 以前趕功課果陣邊做邊玩手機搞到做勁耐

香港地絕大部分既人都係咁，好少有人真正稱得上productive

如果唔係都唔會咁多deadline fighters

岩睇既正皮like下，想推上熱門

你真係想 ？我痴線嫁啵

come on

打機 不了

打完機黎 等你

做咩

仲諗住好多人會對呢個topic感興趣

deadline fighter 咪算好
我正日都拖到 d 野過晒 deadline 先交
應該好少人好似我咁嚴重

Pomodoro timer 用緊架喇
問題係成日搵藉口唔撚開個 timer
點樣解救

呢樣真係靠自己喎，我覺得你要問清楚自己想完成到D咩，同點解呢樣野需要完成，嘗試去提醒自己你做緊既野既重要性。其實每次你開到個頭開左個timer，好容易就可以跟住佢個flow，有個慣性keep住做落去。

所以你呢個問題好難比咩具體既意見你，自覺D啦巴打

Btw 幫手like下

有無諗過點做，同埋好奇想知點解咁誇張

懶就懶啦 賴地硬

病入膏肓

有心既由呢個簡單既technique 開始試下

以前讀中學我無呢個問題
唔知點解上大學就開始黎料

而家我係 freelancer
d 大陸客寬容, 成日遲交幾粒鐘至一日都無問題
鬼佬客就唔同, 一遲就有機會成個客無左
但鬼佬客有機會俾多 d 錢

而家努力戒緊遲交
同埋試緊 d personal management 軟件
例如 Efficcess, EssentialPIM 之類

link 都唔識貼

見到篇文咁長，賣飛佛左遲d睇